<resources>
    <string name="app_name">The Arokaya</string>
    <string name="menu_1">วิเคราะห์ธาตุเจ้าเรือน</string>
    <string name="menu_2">ธาตุสมุฏฐาน</string>
    <string name="menu_3">อาหาร &amp; สมุนไพร</string>
    <string name="menu_4">โรคในแต่ละช่วงอายุ</string>
    <string name="menu_5">โรงพยาบาลการแพทย์แผนไทย</string>
    <string name="menu_6">ร้านขายยาสมุนไพร</string>
    <string name="menu_7">บันทึกข้อมูล / ปรึกษาปัญหาสุขภาพ</string>
    <string name="action_settings">ตั้งค่า</string>

    <string name="title_activity_splash_screen">SplashScreenActivity</string>
    <string name="title_activity_check_elemental">วิเคราะห์ธาตุเจ้าเรือน</string>
    <string name="element_1">ธาตุดิน</string>
    <string name="element_2">ธาตุน้ำ</string>
    <string name="element_3">ธาตุลม</string>
    <string name="element_4">ธาตุไฟ</string>

    <!-- Function check elemental -->
    <string name="bt_check">วิเคราะห์ธาตุเจ้าเรือน</string>
    <string name="txt">"     ตามหลักทฤษฎีการแพทย์แผนไทยกล่าวว่า คนเราเกิดมาในร่างกายประกอบด้วยธาตุทั้งสี่ คือ ธาตุดิน ธาตุน้ำ ธาตุลม และธาตุไฟ ซึ่งแต่ละบุคคลจะมีธาตุเด่นเป็นธาตุประจำตัว เรียกว่า “ธาตุเจ้าเรือน”\n\n     ธาตุเจ้าเรือน หมายถึง องค์ประกอบของธาตุทั้ง 4 ที่รวมกันอย่างปกติ แต่จะมีธาตุอย่างใดอย่างหนึ่งเด่น หรือมากกว่าธาตุอื่น ๆ ซึ่งจะเป็นบุคลิกลักษณะ และอุปนิสัยที่ติดตัวมาตั้งแต่แรกเกิด หรืออาจเรียกอีกอย่างหนึ่งว่า “ธาตุกำเนิด” ซึ่งภายหลังธาตุนี้อาจเปลี่ยนแปลงได้ เนื่องจากพฤติกรรมการเลี้ยงดูและสิ่งแวดล้อม\n\n     การวิเคราะห์ธาตุเจ้าเรือนของแต่ละบุคคลสามารถวิเคราะห์ได้ 2 วิธี คือ 1) วิเคราะห์จาก วัน เดือน ปี เกิดแบบไทย โดยใช้แผ่นวงกลมวิเคราะห์ธาตุเจ้าเรือน และ 2) วิเคราะห์จากเดือนเกิด โดยคุณสามารถทำการวิเคราะห์ธาตุเจ้าเรือนประจำตัวด้วยการกดปุ่มวิเคราะห์ธาตุเจ้าเรือน เพื่อเลือกเดือนเกิดของท่านได้ด้านล่างนี้"</string>
    <string name="info_earth">"\n     ธาตุดิน มักเจ็บป่วยเป็นโรคที่เกี่ยวข้องกับอวัยวะต่าง ๆ ของร่างกาย โดยมีสิ่งที่ควบคุมความเจ็บป่วยของธาตุดิน 3 ประการด้วยกัน คือ\n\n•\t ประการที่ 1 หทัย (หัวใจ) หมายถึง ความสมบูรณ์ของหัวใจ การทำงาน การเต้น ความสมบูรณ์ของกล้ามเนื้อหัวใจ เป็นต้น โรคที่เกิดขึ้น มักเกิดจากการทำงานของหัวใจ\n\n•\t ประการที่ 2 อุทริยะ (อาหารใหม่) หมายถึง อาหารที่รับประทานเข้าไปใหม่ หรือเพิ่งจะรับประทานมา คือ ธาตุภายนอก ที่นำเข้าไปปรับธาตุภายใน การกินไม่ถูกกับธาตุ จะเจ็บป่วยได้ การกินไม่ถูกกับโรค อาการจะแย่ลง อาหารสมุนไพรจะถูกนำมาแก้ไขการเสียสมดุลนี้ได้\n\n•\t ประการที่ 3 กรีสะ (อาหารเก่า) หมายถึง กากอาหารในลำไส้ใหญ่ที่ออกมาเป็นอุจจาระ ลักษณะหรือกลิ่นของอุจจาระเป็นตัวบ่งบอกถึงสุขภาพ ลักษณะอุจจาระที่หยาบหรือละเอียด แข็งหรือเหลว หากกลิ่นอุจจาระเหมือนปลาเน่า ธาตุน้ำเป็นเหตุ กลิ่นเหมือนหญ้าเน่า ธาตุไฟเป็นเหตุ กลิ่นเหมือนข้าวบูด ธาตุลมเป็นเหตุ กลิ่นเหมือนซากศพ ธาตุดินเป็นเหตุ เป็นต้น\n\n     ผู้ที่มีธาตุดินเป็นธาตุเจ้าเรือน จะมีรูปร่างสูงใหญ่ ผิวค่อนข้างคล้ำ ผมดกดำ เสียงดังฟังชัด ข้อกระดูกแข็งแรง กระดูกใหญ่ น้ำหนักตัวมาก ล่ำสัน อวัยวะสมบูรณ์\n"</string>
    <string name="info_water">"\n     ธาตุน้ำ มักจะเจ็บป่วยด้วยของเหลว หรือน้ำภายในร่างกาย โดยมีสิ่งที่ควบคุมความเจ็บป่วยของธาตุน้ำ 3 ประการด้วยกัน คือ\n\n•\t ประการที่ 1 ศอเสมหะ หมายถึง เสมหะหรือเสลดที่อยู่บริเวณลำคอ โรคที่เกิดมักจะเกี่ยวกับระบบทางเดินหายใจส่วนบน เมือกในจมูก ลำคอ หลอดลมตอนต้น เช่น มีเสมหะ ไซนัส และไข้หวัด เป็นต้น\n\n•\t ประการที่ 2 อุระเสมหะ หมายถึง เสมหะหรือเสลดที่อยู่บริเวณทรวงอก และช่องท้องส่วนบน ได้แก่ เสมหะ น้ำย่อยในกระเพาะอาหาร โรคที่เกิดมักเกี่ยวกับทรวงอก และปอด เช่น หอบหืด หลอดลมอักเสบ ปอดบวม โรคกระเพาะ เป็นต้น\n\n•\t ประการที่ 3 คูถเสมหะ หมายถึง ของเหลวที่อยู่ในช่องท้องส่วนล่าง หรือระบบขับถ่ายอุจจาระ ปัสสาวะ โรคที่เกิดมักเกี่ยวข้องกับระบบทางเดินอาหารส่วนปลาย เมือกมูกในลำไส้ น้ำในกระเพาะปัสสาวะ อาทิเช่น ท้องเสีย บิดมูกเลือด ริดสีดวงทวาร กระเพาะปัสสาวะอักเสบ ปัสสาวะผิดปกติ เป็นต้น\n\n     ผู้ที่มีธาตุน้ำเป็นธาตุเจ้าเรือน จะมีรูปร่างสมบูรณ์สมสัดส่วน อวัยวะสดใสเต่งตึง ตาหวาน มีน้ำในตามาก ท่าเดินมั่นคง ผมดกดำงาม ทนเย็นได้ดี เสียงโปร่ง ความรู้สึกทางเพศดี มักเฉื่อยชา ค่อนข้างเกียจคร้าน\n"</string>
    <string name="info_wind">"\n     ธาตุลม มักจะเจ็บป่วยด้วยระบบการไหลเวียนโลหิตและระบบประสาท โดยมีสิ่งที่ควบคุมความเจ็บป่วยของธาตุลม 3 ประการด้วยกัน คือ\n\n•\t ประการที่ 1 หทัยวาต หมายถึง ภาวะจิตใจ โรคที่มักเกิดจากการเปลี่ยนแปลงของสภาพจิตใจ อารมณ์ ความหวั่นไหว ความกังวล ทำให้เกิดการแปรปรวนด้านอารมณ์\n\n•\t ประการที่ 2 สัตถกวาต หมายถึง ลมในร่างกายที่แหลมคมเหมือนศัสตราวุธ ซึ่งเกี่ยวกับระบบประสาทต่าง ๆ และเส้นเลือดฝอย ภาวะหัวใจขาดเลือด โรคที่มักจะเกี่ยวกับเส้นเลือดฝอยแตก ตีบตัน หรือเป็นอัมพาต อาการปวด อาการชา เป็นต้น\n\n•\t ประการที่ 3 สุมนาวาต หมายถึง การไหลเวียนโลหิตและระบบการทำงานของประสาท สมอง ไขสันหลัง โรคที่มักเกี่ยวกับการเจ็บหลัง การชัก การกระตุก ความดันโลหิต ลมจากหัวใจ และหลอดเลือดใหญ่กลางลำตัว\n\n     ผู้ที่มีธาตุลมเป็นธาตุเจ้าเรือน จะมีผิวหยาบแห้ง รูปร่างโปร่ง ผอม ผมบาง ข้อกระดูกลั่นเมื่อเคลื่อนไหว ขี้อิจฉา ขี้ขลาด รักง่ายหน่ายเร็ว ทนหนาวไม่ค่อยได้ นอนไม่ค่อยหลับ ช่างพูด เสียงต่ำ ออกเสียงไม่ค่อยชัด มีความรู้สึกทางเพศไม่ค่อยดี\n"</string>
    <string name="info_fire">"\n     ธาตุไฟ มักเจ็บป่วยด้วยโรคที่เกิดจากกระบวนการเผาผลาญพลังงานในร่างกาย โดยมีสิ่งที่ควบคุมความเจ็บป่วยของธาตุไฟ 3 ประการ คือ\n\n•\t ประการที่ 1 พัทธปิตตะ หมายถึง กระบวนการผลิตน้ำดีของตับ โรคที่เกิดมักเกี่ยวกับระบบน้ำดี ภายในถุงน้ำดี ท่อน้ำดีอุดตัน ภาวการณ์ผลิตน้ำดีของตับผิดปกติ ตับอักเสบ เกิดอาการตัวเหลือง ตาเหลือง เกิดน้ำดีอักเสบ เป็นนิ่ว เป็นต้น\n\n•\t ประการที่ 2 อพัทธปิตตะ หมายถึง กระบวนการย่อยอาหารโดยน้ำดี หรือน้ำดีในลำไส้ระบบการย่อยอาหาร อาการ คือ จุกเสียด ท้องอืดท้องเฟ้อ อาหารไม่ย่อย เป็นดีซ่าน เหลืองทั้งตัว ถ่ายเป็นสีเขียว เป็นต้น\n\n•\t ประการที่ 3 กำเดา หมายถึง ความร้อนที่เกิดจากกระบวนการเผาผลาญ การทำงานของร่างกาย โรคที่เกิดมักเกี่ยวกับอาการตัวร้อน เป็นไข้ ร้อนใน ติดเชื้อ อักเสบ เป็นต้น\n\n     ผู้ที่มีธาตุไฟเป็นธาตุเจ้าเรือน มักขี้ร้อน ทนร้อนไม่ค่อยได้ หิวบ่อย กินเก่ง ผมหงอกเร็ว มักหัวล้าน หนังย่น ผม ขน หนวดอ่อนนิ่ม ไม่ค่อยอดทน ใจร้อน ข้อกระดูกหลวม มีกลิ่นปาก กลิ่นตัวแรง ความต้องการทางเพศปานกลาง\n"</string>

    <!-- Function basic disease -->
    <string name="info_basic">"     ธาตุสมุฏฐาน เป็นความเจ็บป่วยที่มีเหตุมาจากการแปรปรวนของธาตุ มี 3 ลักษณะ คือ\n\n     1. กำเริบ หมายถึง การเพิ่มขึ้นของคุณลักษณะแห่งธาตุนั้น\n     2. หย่อน หมายถึง การลดลงของคุณลักษณะแห่งธาตุนั้น\n     3. พิการ หมายถึง การเปลี่ยนแปลงผิดปกติไปจากธรรมดาของธาตุนั้น\n\n     ภาวะที่ธาตุในร่างกายกำเริบ หย่อน พิการ ในแต่ละธาตุนี้ จะทำให้เกิดความเจ็บป่วยขึ้นในร่างกาย ซึ่งแต่ละธาตุมีคุณลักษณะต่าง ๆ ดังนี้"</string>

    <string name="tab_text_1">ดิน</string>
    <string name="tab_text_2">น้ำ</string>
    <string name="tab_text_3">ลม</string>
    <string name="tab_text_4">ไฟ</string>
    <string name="title_activity_store_map">Map</string>
    <string name="title_activity_food_herbal">FoodHerbal</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_age_disease">AgeDisease</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>
